香港有縱深 二戰日軍侵港 打足18日

Sian Lo Lung:

戰略縱深的部份，我的計法是基於時間成本上的距離。

多高山，多島嶼，少平地，地形曲折，形成的是推進緩慢受阻，二戰時的香港保衛戰就打了十八日。生活在香港也能感受到這點，香港雖小，但交通成本昂貴和耗時，且極容易擠塞。地面進攻的話，北方來的中國軍隊除非能穿透而無視山岳和水上步行，否則也是會受阻。

撤退無疑是一個問題，香港軍撤退，是要撤退到海外。戰爭時需要立即在海外成立臨時司令部，從海外奪回香港。

香港民族陣綫:

直至1995年之前，香港都有一支主要由香港人編成的軍隊，叫皇家香港軍團(或者叫義勇軍)。由於呢支部隊直屬香港政府而唔係英國政府，所以二戰歐洲打到火紅火綠都好，都冇調離香港。

1941年12月，香港防衛軍動員2,200名各級團員參加香港保衛戰，合計289名團員殉職或者失蹤，到12月26日，佢地係全港最後一批投降的部隊。投降後，部分團員去左緬甸組成香港義勇軍連，繼續作戰。一些團員則在中國組成英軍服務團，協助中國政府作戰，主要為盟軍收集情報及營救工作。

二戰新界連馬路都唔多條，宜家2粒鐘唔駛就全部淪陷啦。

97解放軍入侵 打足廿年 飛機

That's why起高鐵